<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xml:id="LeDIIR"
     type="lex-0"
     xml:lang="cs"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Elektronická lexikální databáze indoíránských jazyků</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <distributor>Sociologický ústav AV ČR</distributor>
            <distributor>Filozofická fakulta UK</distributor>
            <date when="2022">2022</date>
            <availability>
               <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/">Toto dílo podléhá licenci Creative Commons Uveďte původ-Neužívejte komerčně-Nezpracovávejte 4.0 Mezinárodní Licence.</licence>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <biblStruct>
               <monogr>
                  <title>Elektronická lexikální databáze indoíránských jazyků: Perština</title>
                  <imprint>
                     <distributor>Sociologický ústav AV ČR</distributor>
                     <distributor>Filozofická fakulta UK</distributor>
                     <pubPlace>Praha</pubPlace>
                     <date when="2022">2022</date>
                  </imprint>
               </monogr>
            </biblStruct>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>Data vznikla v rámci projektu podpořeného TA ČR.</p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>Doklady byly upraveny pro potřeby překladového slovníku.</p>
            <p>Pravopis dokladů byl sjednocen. Pravopisné varianty uvádíme v obvyklých pravopisných podobách.</p>
         </editorialDecl>
         <classDecl>
            <taxonomy xml:id="LeDIIR.taxonomy">
               <bibl>Taxonomie Lexikální databáze indoevropských jazyků.</bibl>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1" n="63403699-07c1-43f3-a47c-069d6e4316e5">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>1</idno>
                     <term>Universe, creation</term>
                     <gloss>Use this domain for general words referring to the physical universe. Some languages may not have a single word for the universe and may have to use a phrase such as 'rain, soil, and things of the sky' or 'sky, land, and water' or a descriptive phrase such as 'everything you can see' or 'everything that exists'.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>۱</idno>
                     <term>خلقت، هستی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.1" n="999581c4-1611-4acb-ae1b-5e6c1dfe6f0c">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>1.1</idno>
                        <term>Sky</term>
                        <gloss>Use this domain for words related to the sky.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۱،۱</idno>
                        <term>آسمان</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.1.3" n="b4aa4bbd-8abf-4503-96e4-05c75efd23d5">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.1.3</idno>
                           <term>Weather</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to the weather.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۱،۳</idno>
                           <term>آب و هوا</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.1.3.1" n="93b8bd61-137a-4ebc-b12f-52fa5d2b3ea4">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>1.1.3.1</idno>
                              <term>Wind</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to the wind. Some words refer to when the wind begins and ends. The wind changes in speed, so some words refer to how fast the wind is moving. Try to rank these on a scale from very slow to very fast. These words may also be distinguished by what the wind does, since a fast wind does more things. These words may also be distinguished by how long the wind blows. Some words refer to the speed of the wind becoming faster or slower. Some words distinguish a steady wind from a wind in which the speed keeps changing. Some words refer to when the speed of the wind becomes faster for a short time. A steady wind moves in a particular direction, so there are words that include the direction of the wind. The direction of the wind may refer to the points of the compass, a neighboring geographical feature or area, or the direction in which the speaker is moving. Some words refer to a wind that moves in a small circle, making a pillar of dust or a funnel-shaped cloud. Some words refer to what the wind does, such as when it moves or damages something. People can feel the wind, so some words refer to how it feels. The wind makes noise, so there are words that refer to the sound of the wind. In some cultures there is a relation between the wind and spirits, so some words may refer to the activity of the spirits in the wind, or that the wind brings disease.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۱،۱،۳،۱</idno>
                              <term>باد</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.1.3.3" n="bfa3be74-0390-4e2e-bdb7-ed41eb67e4f1">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>1.1.3.3</idno>
                              <term>Rain</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to the rain.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۱،۱،۳،۳</idno>
                              <term>باران</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.2" n="b47d2604-8b23-41e9-9158-01526dd83894">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>1.2</idno>
                        <term>World</term>
                        <gloss>Use this domain for words referring to the planet we live on.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۱،۲</idno>
                        <term>جهان</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.2.2" n="f899802d-bd32-427f-a101-c84219f7e14e">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.2.2</idno>
                           <term>Substance, matter</term>
                           <gloss>Use this domain for general words referring to matter--what something is made out of, or a type of solid, liquid, or gas.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۲،۲</idno>
                           <term>جسم، ماده</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.2.2.1" n="180a2220-942c-4e17-96ee-cd4f63a4c715">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>1.2.2.1</idno>
                              <term>Soil, dirt</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to soil and dirt.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۱،۲،۲،۱</idno>
                              <term>چرک، ماسه</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.2.2.2" n="0f07adb7-4387-4723-9800-8362e825ad45">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>1.2.2.2</idno>
                              <term>Rock</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to rock.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۱،۲،۲،۲</idno>
                              <term>صخره</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.2.2.3" n="3df7d174-83d1-4e17-890e-1272e171ca41">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>1.2.2.3</idno>
                              <term>Metal</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to metal.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۱،۲،۲،۳</idno>
                              <term>فلز</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.2.2.4" n="56c9c38c-728a-42fe-b93c-6ca67fdf2a9a">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>1.2.2.4</idno>
                              <term>Mineral</term>
                              <gloss>Use this domain for naturally occurring elements, compounds, and minerals--things you can find in the ground.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۱،۲،۲،۴</idno>
                              <term>مواد معدنی</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.2.2.5" n="21bcc306-13cb-4162-98b3-2ba319ba14ea">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>1.2.2.5</idno>
                              <term>Jewel</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to jewels and precious stones.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۱،۲،۲،۵</idno>
                              <term>جواهر</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.4" n="8d47c9ec-80c4-4309-9848-c453dcd71182">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>1.4</idno>
                        <term>Living things</term>
                        <gloss>Use this domain for general words that relate to all living things.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۱،۴</idno>
                        <term>موجودات زنده</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.4.1" n="06a89652-70e0-40ac-b929-ed42f011c9fc">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.4.1</idno>
                           <term>Dead things</term>
                           <gloss>Use this domain for words referring to dead things--things that were alive before, but aren't now.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۴،۱</idno>
                           <term>موجودات مرده</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.4.2" n="1c512719-6ecb-48cb-980e-4ff20e8b5f9b">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.4.2</idno>
                           <term>Spirits of things</term>
                           <gloss>Use this domain for words referring to the spirits of things.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۴،۲</idno>
                           <term>روح موجودات</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.5" n="025da6f4-b1b6-423a-8c0f-b324f531a6f1">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>1.5</idno>
                        <term>Plant</term>
                        <gloss>Use this domain for general words for all plants. Use a book of pictures to identify plant names and the scientific name. Languages divide plants into various domains that are not always comparable from language to language. Criterial features may be characteristics (trees and bushes are distinguished by size and number of trunks) and use (grass and weeds are distinguished by their desirability). A common distinction is between trees and non-trees, with trees described as being big, woody, and having a life expectancy of several years, while non-trees are small, non-woody, and have a life expectancy of typically not more than one year (Heine, Bernd and Karsten Legere. 1995. Swahili plants. Rudiger Koppe Verlag: Koln.). Agricultural societies will divide plants into wild and cultivated. However most plants for which there are names have some use. Therefore it does not seem helpful to divide plant names into domains for useful and non-useful plants. Since only parts of plants are eaten, edible parts of plants are listed under the domain 'Food'. Some languages may have more domains than are used in this list, others may have fewer. The classification system used here does not agree entirely with the system used by botanists. For instance botanists do not classify all the tree species together. The palm trees belong to the class Monocotyledoneae and are classified with lilies, bananas, and orchids. Apple and cherry trees belong to the class Dicotyledoneae and are classified in the rose family along with roses and blackberries. The acacia tree also belongs to the class Dicotyledoneae and is classified in the pulse family along with lupines and beans. However most folk taxonomies bring all the trees together. The scientific classification system for plants and animals is taken from: Carruth, Gorton, ed. 1989. The Volume Library, Vols. 1 and 2. The Southwestern Company: Nashville.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۱،۵</idno>
                        <term>گیاه</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.5.1" n="0ee5b933-f1ab-485f-894a-51fe239cb726">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.5.1</idno>
                           <term>Tree</term>
                           <gloss>Use this domain for trees--flowering plants with roots, stems, and leaves, which are large and have a wooden trunk (Phylum Spermatophyta, Subdivision Angiospermae). Also include the evergreen trees (Phylum Spermatophyta, Subdivision Gymnospermae). Evergreen trees do not have flowers, but have cone like fruits (pinecones) that contain seeds. Their leaves are shaped like needles and are retained for over a year.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۵،۱</idno>
                           <term>درخت</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.5.2" n="531af868-b5fb-41c2-ba50-764458f9102f">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.5.2</idno>
                           <term>Bush, shrub</term>
                           <gloss>Use this domain for bushes and shrubs--plants that are smaller than trees and have several wooden trunks (Phylum Spermatophyta, Subdivision Angiospermae).</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۵،۲</idno>
                           <term>درختچه، بوته</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.5.3" n="c345f278-91ff-463d-b9a6-8abac8a267eb">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.5.3</idno>
                           <term>Grass, herb, vine</term>
                           <gloss>Use this domain for small plants that have roots, stems, flowers, and seeds, but do not have a wooden trunk (Phylum Spermatophyta, Subdivision Angiospermae). Also include the seedless plants, such as ferns (phylum Pteridophyta, class Felicineae), horsetails (phylum Pteridophyta, class Equisetineae), and club mosses (phylum Pteridophyta, class Lycopodineae). Plants of the Pteridophyta phylum have no flowers or seeds. Ferns have large, divided, feather-like leaves, or fronds. Club mosses are small (rarely over one meter) evergreen plants with simple leaves resembling pine or hemlock needles. Sometimes they grow upright, but often trail on the ground, where they propagate by means of runners. Horsetails send up tall, vertical, jointed stalks with branches covered with scale like leaves.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۵،۳</idno>
                           <term>تاک، گیاه، چمن</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.5.4" n="d06dae77-134a-403f-ba88-52ecd66c0522">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.5.4</idno>
                           <term>Moss, fungus, algae</term>
                           <gloss>Use this domain for mosses (phylum Bryophyta, class Musci), liverworts (phylum Bryophyta, class Hepaticae), fungi (phylum Thallophyta, subdivision Fungi), algae (phylum Thallophyta, subdivision Algae), and lichens. These plants do not have true roots, stems, or leaves. The mosses are small, green, flowerless plants that grow in moist environments and look like velvety or feathery growths carpeting the ground, tree trunks, and rocks. The liverworts are similar to the mosses with a flat and branching growth pattern. The algae possess green chlorophyll. They vary from one-celled organisms, which sometimes live in colonies such as pond scum, to complex organisms such as seaweed. The fungi do not possess chlorophyll and feed off of other organic material. Lichens consist of a fungus and an algae growing together. They commonly grow on trunks of trees and rocks. Some are flat and leafy, and some are moss like.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۵،۴</idno>
                           <term>جلبک، قارچ، خزه</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.5.5" n="d117aa22-3f18-47c4-9683-51ecf1dc7134">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.5.5</idno>
                           <term>Parts of a plant</term>
                           <gloss>Use this domain for words that refer to parts of a plant. Start with general words that all plants have. Then think through each major type of plant. Finish by thinking of specific plants that are well known (usually cultivated crops) and that have words for specific parts (e.g. tassel on a corn/maize cob).</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۵،۵</idno>
                           <term>بخشهای یک گیاه</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.5.6" n="d2ca3194-e393-480e-ae1d-dd67bed55227">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.5.6</idno>
                           <term>Growth of plants</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to the growth of plants.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۵،۶</idno>
                           <term>رشد گیاهان</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.1.5.7" n="f7b7eb3c-b784-4ba5-8dac-a68fd27ce0ea">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>1.5.7</idno>
                           <term>Plant diseases</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to plant diseases.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۱،۵،۷</idno>
                           <term>بیماری گیاه</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2" n="ba06de9e-63e1-43e6-ae94-77bea498379a">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>2</idno>
                     <term>Person</term>
                     <gloss>Use this domain for general words for a person or all mankind.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>۲</idno>
                     <term>شخص</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5" n="32bebe7e-bdcc-4e40-8f0a-894cd6b26f25">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>2.5</idno>
                        <term>Healthy</term>
                        <gloss>Use this domain for words related to a person being healthy--not sick.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۲،۵</idno>
                        <term>سالم، تندرست</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5.6" n="a894d991-d5da-45a6-9c62-009133257f36">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>2.5.6</idno>
                           <term>Symptom of disease</term>
                           <gloss>Use this domain for words for symptoms of disease--something that happens to you when you get sick, something that shows that you are sick.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۲،۵،۶</idno>
                           <term>نشانه مرض، علائم امراض</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5.6.4" n="d83ebe2c-c1d6-49ec-a4a9-1cdced843387">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.5.6.4</idno>
                              <term>Lose consciousness</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to losing consciousness, including fainting, being knocked out, and anesthesia.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۵،۶،۴</idno>
                              <term>از هوش رفتن، بیهوش شدن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5.7" n="101c16f8-ec76-4ec7-895a-fd814fef51dd">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>2.5.7</idno>
                           <term>Treat disease</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to the treatment of disease and injury.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۲،۵،۷</idno>
                           <term>درمان امراض</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5.7.1" n="c01bbcef-7d89-4753-bafd-3a7f23648982">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.5.7.1</idno>
                              <term>Doctor, nurse</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to people who habitually take care of the sick and injured, such as those who do it for a living.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۵،۷،۱</idno>
                              <term>پزشک، پرستار</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5.7.2" n="b82c7ba0-9f4e-44da-bcd0-d30f5b224de5">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.5.7.2</idno>
                              <term>Medicine</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to medicine, types of medicine, and the application of medicine.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۵،۷،۲</idno>
                              <term>دارو</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5.7.3" n="f3627c41-5daf-4f73-ac42-8a0522035e0b">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.5.7.3</idno>
                              <term>Medicinal plants</term>
                              <gloss>Use this domain for plants that are used for medicine.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۵،۷،۳</idno>
                              <term>گیاهان دارویی/طبی</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5.7.4" n="250a52e4-ede0-427d-8382-46a5742d4f96">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.5.7.4</idno>
                              <term>Hospital</term>
                              <gloss>Use this domain for words that refer to a place where the sick and injured are treated.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۵،۷،۴</idno>
                              <term>بیمارستان</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.5.7.5" n="8e88ed6a-000d-400a-8cd8-7b3cc7f1818c">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.5.7.5</idno>
                              <term>Traditional medicine</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to traditional medicine. There may be no distinction in terminology between 'modern medicine' and 'traditional medicine.' In that case this domain should be ignored. (Our purpose here is not to judge the value of traditional medicine, but to collect and describe the words used for it.)</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۵،۷،۵</idno>
                              <term>داروهای سنتی</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6" n="50db27b5-89eb-4ffb-af82-566f51c8ec0b">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>2.6</idno>
                        <term>Life</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to being alive and to a person's lifetime.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۲،۶</idno>
                        <term>حیات/زندگی</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.3" n="35e61ec4-0542-4583-b5da-0aa5e31a35aa">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>2.6.3</idno>
                           <term>Birth</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to giving birth and being born.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۲،۶،۳</idno>
                           <term>تولد</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.3.1" n="3cb4c07c-8760-4ff9-8d45-1c0bed80ffb3">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.3.1</idno>
                              <term>Pregnancy</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to being pregnant.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۳،۱</idno>
                              <term>حاملگی</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.5" n="0db5817e-05bf-4703-a6b9-e239ac44f857">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>2.6.5</idno>
                           <term>Male, female</term>
                           <gloss>Use this domain for words referring to male and female people.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۲،۶،۵</idno>
                           <term>مذکر، مونث</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.5.1" n="04582a28-b94a-4e7f-8cc4-5cdefa8a39f0">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.5.1</idno>
                              <term>Man</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to a man or any male person.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۵،۱</idno>
                              <term>مرد</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.5.2" n="ae6f73ab-432d-42e8-aa1a-c848652a13f0">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.5.2</idno>
                              <term>Woman</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to a woman or any female person.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۵،۲</idno>
                              <term>زن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6" n="1c3c8af0-56b9-4617-862e-21f39b388606">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>2.6.6</idno>
                           <term>Die</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to dying.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۲،۶،۶</idno>
                           <term>مردن</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6.1" n="b8d2fdb9-22ea-4040-8abb-aeeff0399f23">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.6.1</idno>
                              <term>Kill</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to killing someone--to cause someone to die.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۶،۱</idno>
                              <term>کشتن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6.2" n="7e2b6218-0837-4b16-a982-c9535cccdb21">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.6.2</idno>
                              <term>Corpse</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to a corpse--the body of a person who has died.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۶،۲</idno>
                              <term>جسد</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6.3" n="08d5e632-0aed-4924-b3bb-d43de3420385">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.6.3</idno>
                              <term>Funeral</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to a funeral and other things that are done after a person dies.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۶،۳</idno>
                              <term>مراسم دفن/تشییع جنازه</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6.4" n="f2d0f288-5bbe-4fa0-9e8f-ddcc74891701">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.6.4</idno>
                              <term>Mourn</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to mourning a death--to feel bad because someone died and to show this feeling in various ways. Include whatever cultural practices are used.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۶،۴</idno>
                              <term>عزاداری</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6.5" n="ca9c215a-e568-4d09-b3a9-b5727cd831d6">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.6.5</idno>
                              <term>Bury</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to disposing of a dead body. Different cultures have practices other than burying a body in the ground. Include words for all practices used by the culture.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۶،۵</idno>
                              <term>دفن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6.6" n="32cf3835-bced-4ea1-9c7a-f7ff653e59fe">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.6.6</idno>
                              <term>Grave</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to a grave--the place where a dead body is put.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۶،۶</idno>
                              <term>قبر</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6.7" n="1ec85151-eba0-48f4-b56d-4f8040602a4b">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.6.7</idno>
                              <term>Inherit</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to inheriting something from your parents after they die.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۶،۷</idno>
                              <term>ارث</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.2.6.6.8" n="0281fb1d-ab12-41b9-a3dc-09ef6b1e4733">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>2.6.6.8</idno>
                              <term>Life after death</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to life after death.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۲،۶،۶،۸</idno>
                              <term>زندگی/حیات پس از مرگ</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3" n="f4491f9b-3c5e-42ab-afc0-f22e19d0fff5">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>3</idno>
                     <term>Language and thought</term>
                     <gloss>Use this domain for general words referring to mental and verbal activity. This domain is primarily for grouping many related domains. Therefore there may be no general word in a language to cover such a broad area of meaning.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>۳</idno>
                     <term>زبان و افکار</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.2" n="df9ee372-e92e-4f73-aac5-d36908497698">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>3.2</idno>
                        <term>Think</term>
                        <gloss>Use this domain for words related to thinking, thought processes, and kinds of thinking.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۳،۲</idno>
                        <term>فکر کردن</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.2.5" n="541dfa10-bf97-4713-a534-9cbcc7f66bc9">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>3.2.5</idno>
                           <term>Opinion</term>
                           <gloss>Use this domain for situations in which a question or issues are being debated, more than one option is possible, and a person chooses to think in one way about the question or issue.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۳،۲،۵</idno>
                           <term>نظر، عقیده</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.2.5.1" n="c0f4715e-55c9-4379-ab6f-ad561a5e7151">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>3.2.5.1</idno>
                              <term>Believe</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to believing that something is true.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۳،۲،۵،۱</idno>
                              <term>ایمان داشتن، باور داشتن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                           <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.2.5.1.1" n="691bdba3-c216-4b42-877c-674bbdb517a7">
                              <catDesc xml:lang="en">
                                 <idno>3.2.5.1.1</idno>
                                 <term>Trust</term>
                                 <gloss>Use this domain for words referring to trusting someone--believing that someone is honest and will not do something bad to you.</gloss>
                              </catDesc>
                              <catDesc xml:lang="fa">
                                 <idno>۳،۲،۵،۱،۱</idno>
                                 <term>اعتماد</term>
                                 <gloss/>
                              </catDesc>
                           </category>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.2.7" n="5e3bb9e5-fd70-4c5a-95a0-938bc4876a47">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>3.2.7</idno>
                           <term>Expect</term>
                           <gloss>Use this domain for words referring to thinking about the future.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۳،۲،۷</idno>
                           <term>انتظار داشتن، چشم داشتن</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.2.7.1" n="aaf63abd-c8a5-4546-8fc1-a51c6e607683">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>3.2.7.1</idno>
                              <term>Hope</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to hoping that something will happen--to want something good to happen in the future.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۳،۲،۷،۱</idno>
                              <term>امید</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.4" n="cb95189c-8c74-465b-af07-48e08dbf7c39">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>3.4</idno>
                        <term>Emotion</term>
                        <gloss>Use this domain for general words related to feelings and emotions.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۳،۴</idno>
                        <term>احساسات</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.4.1" n="474aa982-8350-47e2-a983-e1e2bce9d928">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>3.4.1</idno>
                           <term>Feel good</term>
                           <gloss>Use this domain for general words related to positive emotions.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۳،۴،۱</idno>
                           <term>احساس خوب</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.4.1.4" n="f9d020d6-b129-4bb8-9509-3b4a6c27482e">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>3.4.1.4</idno>
                              <term>Interested</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to feeling interested.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۳،۴،۱،۴</idno>
                              <term>علاقه مند</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                           <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.4.1.4.2" n="85912845-21b0-41eb-8b8c-1f5c3d53df08">
                              <catDesc xml:lang="en">
                                 <idno>3.4.1.4.2</idno>
                                 <term>Enthusiastic</term>
                                 <gloss>Use this domain for words related to feeling enthusiastic--to feel very good because you want to do something or you want something to happen.</gloss>
                              </catDesc>
                              <catDesc xml:lang="fa">
                                 <idno>۳،۴،۱،۴،۲</idno>
                                 <term>مشتاق، علاقه مند</term>
                                 <gloss/>
                              </catDesc>
                           </category>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.5" n="c9aee4df-ac3e-4159-bd1a-060db1a5f070">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>3.5</idno>
                        <term>Communication</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to communication of all kinds.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۳،۵</idno>
                        <term>ارتباط</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.5.1" n="9efa7949-de15-499a-b382-4560e06c4fb4">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>3.5.1</idno>
                           <term>Say</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to saying something.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۳،۵،۱</idno>
                           <term>گفتن</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.5.1.2" n="e45b8bac-9623-4f84-a113-9dec13a8db64">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>3.5.1.2</idno>
                              <term>Talk about a subject</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to talking about a subject.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۳،۵،۱،۲</idno>
                              <term>در مورد موضوعی صحبت کردن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                           <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.5.1.2.6" n="0539de86-f407-4b3d-b1b8-028822fb9f26">
                              <catDesc xml:lang="en">
                                 <idno>3.5.1.2.6</idno>
                                 <term>Repeat</term>
                                 <gloss>Use this domain for words related to repeating something--saying something a second time.</gloss>
                              </catDesc>
                              <catDesc xml:lang="fa">
                                 <idno>۳،۵،۱،۲،۶</idno>
                                 <term>تکرار کردن</term>
                                 <gloss/>
                              </catDesc>
                           </category>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.5.9" n="cac1d7a8-7382-466e-ba4a-ba2bfe50f13b">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>3.5.9</idno>
                           <term>Mass communication</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to radio, television, newspapers, magazines and other forms of mass communication.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۳،۵،۹</idno>
                           <term>ارتباطات جمعی</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.5.9.2" n="32bf055a-d666-4d6e-a3c6-6c984e2c9868">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>3.5.9.2</idno>
                              <term>Telephone</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to the telephone.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۳،۵،۹،۲</idno>
                              <term>تلفن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.6" n="6137239a-b469-46be-b7cb-b9ac22fcc195">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>3.6</idno>
                        <term>Teach</term>
                        <gloss>Use this domain for words related to teaching.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۳،۶</idno>
                        <term>یاد دادن، تعلیم دادن</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.3.6.6" n="1886ffc9-0a18-41ea-b2f6-c17c297f1681">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>3.6.6</idno>
                           <term>Science</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to science.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۳،۶،۶</idno>
                           <term>علوم</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4" n="62b4ae33-f3c2-447a-9ef7-7e41805b6a02">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>4</idno>
                     <term>Social behavior</term>
                     <gloss>Use this domain for very general words having to do with how people behave in relationship to other people.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>۴</idno>
                     <term>رفتار اجتماعی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.1" n="0e79435b-f5ff-4061-81ff-49557ba2aed4">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>4.1</idno>
                        <term>Relationships</term>
                        <gloss>Use this domain for words related to relationships between people and groups of people.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۴،۱</idno>
                        <term>روابط</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.1.9" n="e7c58c11-2911-446a-96b0-2113247f3792">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>4.1.9</idno>
                           <term>Kinship</term>
                           <gloss>Use this domain for general words for family relationships, not for specific terms.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۴،۱،۹</idno>
                           <term>خویشاوندی</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.1.9.3" n="04370e1f-25aa-4d9e-97c5-de9b59156666">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>4.1.9.3</idno>
                              <term>Widow, widower</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to widows and widowers. Some languages also have words for a parent who has lost a child, someone who has lost a brother or sister, or a general word for someone who has lost a relative.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۴،۱،۹،۳</idno>
                              <term>بیوه زن و بیوه مرد</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.2" n="57225f57-ba51-45d7-b6d2-b22052877ea4">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>4.2</idno>
                        <term>Social activity</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to social activities.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۴،۲</idno>
                        <term>فعالیت اجتماعی</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.2.7" n="a3d95c6a-4b0b-4af0-aca8-addd042becd2">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>4.2.7</idno>
                           <term>Play, fun</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to playing and fun.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۴،۲،۷</idno>
                           <term>بازی، تفریح</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.4" n="9bb173c6-cf38-47cd-803f-ebdf964ca2fc">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>4.4</idno>
                        <term>Prosperity, trouble</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to prosperity and trouble</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۴،۴</idno>
                        <term>سعادت و خوشبختی ، زحمت و  سختی</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.4.1" n="c1144a6e-3fce-4084-93d6-6f305eda8b1f">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>4.4.1</idno>
                           <term>Prosperity</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to prosperity--when good things are happening.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۴،۴،۱</idno>
                           <term>سعادت و خوشبختی</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.4.4" n="3dd684e6-75d9-41f4-aaa3-fb0cb3c7d400">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>4.4.4</idno>
                           <term>Respond to someone in trouble</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to responding to someone in trouble.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۴،۴،۴</idno>
                           <term>پاسخ دادن/رسیدگی کردن به کسی که در مشکل است</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.4.4.5" n="0a42fd83-3b30-4c85-bb68-f5132e9ffeee">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>4.4.4.5</idno>
                              <term>Protect</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to protecting someone from danger or being hurt.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۴،۴،۴،۵</idno>
                              <term>محافظت کردن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.9" n="7556a257-3703-40d3-91d3-c891fb250947">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>4.9</idno>
                        <term>Religion</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to religion and the supernatural.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۴،۹</idno>
                        <term>مذهب، دین</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.9.5" n="b9c752a4-66be-493c-8955-cfa5324a54c1">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>4.9.5</idno>
                           <term>Practice religion</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to practicing religion.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۴،۹،۵</idno>
                           <term>انجام اعمال مذهبی</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.9.5.2" n="00dde3be-e53d-42c3-b3ff-717e25cbffb6">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>4.9.5.2</idno>
                              <term>Pray</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to praying--talking to God.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۴،۹،۵،۲</idno>
                              <term>دعا کردن</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.9.5.3" n="2ccab97a-fb98-4054-a29b-e5ceac8ca1b4">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>4.9.5.3</idno>
                              <term>Worship</term>
                              <gloss>Use this domain for personal expressions of devotion to God, in whatever ways the religion defines and expresses it.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۴،۹،۵،۳</idno>
                              <term>پرستش</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.9.5.4" n="5a4a8ae5-a209-4946-8fa1-3c3bd5083e0d">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>4.9.5.4</idno>
                              <term>Religious ceremony</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to religious ceremonies.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۴،۹،۵،۴</idno>
                              <term>مراسم مذهبی</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.9.7" n="2470ad05-636e-4c85-96ab-cd880da58741">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>4.9.7</idno>
                           <term>Religious organization</term>
                           <gloss>Use this domain for words referring to official religions, groups within a religion, and religious meetings. Each religion will have different names for its groups. Answer each question for each religion.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۴،۹،۷</idno>
                           <term>سازمان مذهبی</term>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.4.9.7.1" n="ef860ee3-a4a5-4a42-b810-fdf41e35d151">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>4.9.7.1</idno>
                              <term>Religious person</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to religious practitioners--people who practice a religion, who are members of the religion, believe in the religion, leaders of the religion, and followers of the religion. Each religion has its own terms for religious practitioners. List these terms separately for each religion. The examples given below are for the Christian religion.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۴،۹،۷،۱</idno>
                              <term>فرد مذهبی</term>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6" n="c82fa28f-7e26-489e-a244-4d69cea87b94">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>6</idno>
                     <term>Work and occupation</term>
                     <gloss>Use this domain for general words related to working.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>۶</idno>
                     <term/>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.1" n="d68911f6-6507-483a-b015-44726fdf868a">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>6.1</idno>
                        <term>Work</term>
                        <gloss>Use this domain for words related to working.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۶،۱</idno>
                        <term/>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.1.1" n="8be94377-a3cc-4187-a6e2-51523e953503">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>6.1.1</idno>
                           <term>Worker</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to a worker.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۶،۱،۱</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.1.1.1" n="b6ead5e6-dab5-4941-9017-d03452182709">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>6.1.1.1</idno>
                              <term>Expert</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to being an expert--someone who can do something well.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۶،۱،۱،۱</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.1.8" n="5d92b4a7-baf7-495e-bb43-4f733cc55935">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>6.1.8</idno>
                           <term>Experienced</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to being experienced at doing something.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۶،۱،۸</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.1.8.1" n="ea839451-f89e-4432-b361-3086ca4f13fd">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>6.1.8.1</idno>
                              <term>Accustomed to</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to being accustomed to something.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۶،۱،۸،۱</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.6" n="9bab95c4-9773-4894-9cb9-d7ad39378b45">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>6.6</idno>
                        <term>Occupation</term>
                        <gloss>Use this domain for words related to occupations.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۶،۶</idno>
                        <term/>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.6.2" n="34e92ff1-32aa-49c7-b4da-d161bedc5adc">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>6.6.2</idno>
                           <term>Working with minerals</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to working with minerals.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۶،۶،۲</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.6.2.9" n="8b76f4a2-9926-4c76-8d4f-563371683219">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>6.6.2.9</idno>
                              <term>Working with chemicals</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to working with chemicals.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۶،۶،۲،۹</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                           <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.6.6.2.9.1" n="1fd8a8d6-6795-4a5b-90e0-342e8b0975a1">
                              <catDesc xml:lang="en">
                                 <idno>6.6.2.9.1</idno>
                                 <term>Explode</term>
                                 <gloss>Use this domain for words related to bombs or chemicals exploding.</gloss>
                              </catDesc>
                              <catDesc xml:lang="fa">
                                 <idno>۶،۶،۲،۹،۱</idno>
                                 <term/>
                                 <gloss/>
                              </catDesc>
                           </category>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.7" n="d60faf11-cc6e-48db-8a13-82f86d78ab00">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>7</idno>
                     <term>Physical actions</term>
                     <gloss>Use this domain for general words for physical actions--moving yourself, moving things, and changing things.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>۷</idno>
                     <term>کنشهای فیزیکی یا جسمی (حرکات جسمی)</term>
                     <gloss>از کلمات این دامنه برای کلمات عمومی برای حرکت جسم- حرکت دادن خود، حرکت اجسام، و تغییر اشیا- استفاده کنید.</gloss>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.7.3" n="2810998c-d6cc-47a3-a946-66d0986a2767">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>7.3</idno>
                        <term>Move something</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to moving something or someone.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۷،۳</idno>
                        <term>حرکت دادن چیزی</term>
                        <gloss>از این دامنه برای کلمات جامع مربوط به حرکت دادن چیزی یا کسی استفاده کنید.</gloss>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.7.3.1" n="6430b89c-7077-418a-a558-51f0e3f2c1a6">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>7.3.1</idno>
                           <term>Carry</term>
                           <gloss>Use this domain for words referring to carrying something--to pick something up and hold it while moving oneself.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۷،۳،۱</idno>
                           <term>بر دوش کشیدن</term>
                           <gloss>از این دامنه برای کلمات مربوط به، بر‌دوش کشیدن چیزی- بلند کردن چیزی و نگهداشتن آن در‌حالیکه خود در حرکت می‌باشید- استفاده کنید.</gloss>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.7.3.1.1" n="7831223b-e5ed-4186-a321-94e9ae72a27d">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>7.3.1.1</idno>
                              <term>Throw</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to throwing something.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۷،۳،۱،۱</idno>
                              <term>پرتاب کردن</term>
                              <gloss>از این دامنه برای کلمات مربوط به پرتاب کردن چیزی استفاده کنید.</gloss>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.7.3.1.2" n="ef025cd9-dd92-442b-a8f9-fe7ac944ccec">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>7.3.1.2</idno>
                              <term>Catch</term>
                              <gloss>Use this domain for verbs for catching something that is thrown or dropped</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۷،۳،۱،۲</idno>
                              <term>گرفتن</term>
                              <gloss>از این دامنه برای افعال مربوط به گرفتن چیزی که انداخته یا افتاده استفاده کنید.</gloss>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.7.3.1.3" n="05371057-2fe4-49ef-b203-f5bd6727645e">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>7.3.1.3</idno>
                              <term>Shake</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to moving something back and forth.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۷،۳،۱،۳</idno>
                              <term>لرزیدن</term>
                              <gloss>از این دامنه برای کلمات مربوط به حرکت چیزی به این سو و آن سو استفاده کنید.</gloss>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.7.3.1.4" n="06905a7e-47f4-4c86-afea-a4175295b566">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>7.3.1.4</idno>
                              <term>Knock over</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to knocking something over so that it falls, and for knocking a container over so that it spills its contents.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۷،۳،۱،۴</idno>
                              <term>چپه کردن</term>
                              <gloss>از این دامن برای کلمات مربوط به چپه کردن چیزی طوری‌که بیافتد، و برای چپه کردن یک محفظه طوری‌که محتویاتش بیرون بریزد، استفاده کنید.</gloss>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.7.3.1.5" n="28a37d39-8347-4254-99bf-8e3c37dbf8a8">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>7.3.1.5</idno>
                              <term>Set upright</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to setting something upright.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۷،۳،۱،۵</idno>
                              <term>عمود کردن</term>
                              <gloss>از این دامنه برای کلمات مربوط به عمود کردن چیزی استفاده کنید.</gloss>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8" n="c72985cf-b07f-4ed5-873a-a2209929667e">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>8</idno>
                     <term>States</term>
                     <gloss>Use this domain for general words refer to the state or condition of something.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>۸</idno>
                     <term>چگونگی و حالت</term>
                     <gloss>این  حیطه را برای واژگان عمومی که به حالت یا موقعیت چیزی برمی‌گردد استفاده می‌شود.</gloss>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.1" n="c6c772af-7b6b-4393-b0da-5b4a329d3426">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>8.1</idno>
                        <term>Quantity</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to the amount or quantity of something.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۸،۱</idno>
                        <term>کمیّت</term>
                        <gloss>از این ناحیه برای واژگان عمومی که به مقدار یا کمیت چیزی برمی‌گردند، استفاده کنید.</gloss>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.1.1" n="fb84538a-17a8-4adc-8d50-e2b66f8e4099">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>8.1.1</idno>
                           <term>Number</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to numbers. Every language has a word for 'one', and a word for 'two'. These two numbers often have special words. So we have included a separate domain for 'one' and 'two'. In addition the numbers form a series (one, two, three...). Most languages have more than one series of numbers (first, second, third...).  So we have also included a domain for each series of numbers that most languages have. Your language may have other series of numbers. Put them in the domain 'Number series'.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۸،۱،۱</idno>
                           <term>عدد</term>
                           <gloss>این حوزه را برای واژگان منسوب ارقامی استفاده کنید. هر زبانی واژه‌ای برای (یک ۱) دارد، و واژه‌ای برای (دو۲(. این دو عدد اغلب واژگان خاصی دارند. پس ما حوزه‌ی جداگانه‌ای در برگرفته‌ای برای (یک۱) و (دو۲) داریم. بعلاوه شکل اعداد متوالی (یک، دو، سه...). اغلب زبان‌ها بیشتر از یک متوالی اعداد دارند (اولین، دومین، سومین،...). پس ما همچنان حوزه‌ی در برگرفته‌ای برای هر متوالی از اعدادی که اغلب زبان‌ها دارند را داریم. زبان شما ممکن است که متوالی دیگری از اعداد را داشته باشد. آنها را در (متوالی اعداد) حوزه قرار دهید. </gloss>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.1.1.3" n="d85d0838-a9e4-4787-8fce-7d0466bc24b9">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>8.1.1.3</idno>
                              <term>Number of times</term>
                              <gloss>Use this domain for numbers that refer to the number of times something happens or is done. These numbers may be adverbs as in English (twice) or in some languages they may be verbs (to do something two times).</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۸،۱،۱،۳</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.1.8" n="8a81b9bc-9c66-4d57-a2d1-2e592604c4b1">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>8.1.8</idno>
                           <term>Full</term>
                           <gloss>Use this domain for words referring to a container being full of something.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۸،۱،۸</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.1.8.1" n="e9cafabe-f0f7-4142-a6f6-d1c94bdc4b5c">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>8.1.8.1</idno>
                              <term>Empty</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to being empty.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۸،۱،۸،۱</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.3" n="ac9ee84f-f0c7-48b3-8e5a-b4c967112394">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>8.3</idno>
                        <term>Quality</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to the quality or condition of something.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۸،۳</idno>
                        <term/>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.3.4" n="742996cd-b87f-40a8-bdb3-dba74219bd73">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>8.3.4</idno>
                           <term>Hot</term>
                           <gloss>Use this domain for words describing something that is hot.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۸،۳،۴</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.3.2" n="2621e605-3ecc-4f3d-b28c-f8c92b3c4584">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>8.3.2</idno>
                              <term>Texture</term>
                              <gloss>Use this domain for general words referring to the texture of something--how the surface of something feels when you touch it.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۸،۳،۲</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                           <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.3.2.2" n="2e09535f-f61f-4ff5-8d56-23c2916cbb7f">
                              <catDesc xml:lang="en">
                                 <idno>8.3.2.2</idno>
                                 <term>Rough</term>
                                 <gloss>Use this domain for words referring to being rough.</gloss>
                              </catDesc>
                              <catDesc xml:lang="fa">
                                 <idno>۸،۳،۲،۲</idno>
                                 <term/>
                                 <gloss/>
                              </catDesc>
                           </category>
                        </category>
                     </category>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.3.7" n="83adeb9d-c0be-4073-894d-913014420280">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>8.3.7</idno>
                           <term>Good</term>
                           <gloss>Use this domain for words describing something that is good.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۸،۳،۷</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.3.7.9" n="cd4300c9-265e-4457-8e33-4e0c9a4d4ba8">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>8.3.7.9</idno>
                              <term>Value</term>
                              <gloss>Use this domain for words related to the value of something.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۸،۳،۷،۹</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.4" n="21167445-f1b1-49b4-b147-bc792616c432">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>8.4</idno>
                        <term>Time</term>
                        <gloss>Use this domain for general words related to time, and for words indicating the temporal location of an event.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۸،۴</idno>
                        <term/>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.4.6" n="18a6684f-d324-45ee-855c-44d473916b14">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>8.4.6</idno>
                           <term>Aspectual time</term>
                           <gloss>Use this domain for words referring to a time period that is part of a longer time period.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۸،۴،۶</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.4.6.6" n="457231c8-4eb6-4460-aa45-3e9f2c4e8975">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>8.4.6.6</idno>
                              <term>Once</term>
                              <gloss>Use this domain for words referring to something happening once.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۸،۴،۶،۶</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                           <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.8.4.6.6.1" n="2351f52a-8822-46ad-99c4-7ef526e94a6f">
                              <catDesc xml:lang="en">
                                 <idno>8.4.6.6.1</idno>
                                 <term>Again</term>
                                 <gloss>Use this domain for words referring to something happening again or doing something again.</gloss>
                              </catDesc>
                              <catDesc xml:lang="fa">
                                 <idno>۸،۴،۶،۶،۱</idno>
                                 <term/>
                                 <gloss/>
                              </catDesc>
                           </category>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9" n="349f0278-7998-422a-9c3b-6053989cbb20">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>9</idno>
                     <term>Grammar</term>
                     <gloss>Use this domain for technical linguistic terms that refer to grammatical words and constructions. Most languages have few if any words in this domain.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>۹</idno>
                     <term/>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.2" n="af0909a5-928a-4421-baaa-f33b14302714">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>9.2</idno>
                        <term>Part of speech</term>
                        <gloss>This domain is for organization purposes and should not be used for any words. Use the domains in this section for words that belong to a particular part of speech. It is best not to use these domains, since they are based on grammar and not meaning. But if you have a small group of words that belong to a part of speech and you want to list them all, you can use these domains. You can also classify words in this section if you don't know what they mean yet.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۹،۲</idno>
                        <term/>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.2.5" n="f950b7cc-fb85-4dbb-b8ca-934d38cae7fc">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>9.2.5</idno>
                           <term>Conjunctions</term>
                           <gloss>Use this domain to list all conjunctions.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۹،۲،۵</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.2.5.1" n="a42aa891-e4fd-489e-b573-b9d20dfc5c2a">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>9.2.5.1</idno>
                              <term>Phrase conjunctions</term>
                              <gloss>Use this domain to list all phrase level conjunctions--conjunctions that join two words within a phrase.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۹،۲،۵،۱</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.2.5.2" n="2c576c40-17ae-45a7-9ec8-6c16e02ab9c3">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>9.2.5.2</idno>
                              <term>Clause conjunctions</term>
                              <gloss>Use this domain to list all clause level conjunctions--conjunctions that join two clauses.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۹،۲،۵،۲</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.2.5.3" n="ae04020a-3bb2-4672-ad75-71ce72d461ea">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>9.2.5.3</idno>
                              <term>Sentence conjunctions</term>
                              <gloss>Use this domain to list all sentence level conjunctions--conjunctions that join two sentences.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۹،۲،۵،۳</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.6" n="7f7fc197-5064-43c0-af51-2919fb7355c9">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>9.6</idno>
                        <term>Connected with, related</term>
                        <gloss>Use the domains in this section for words that indicate a logical relation between two or more words or sentences. Use this domain for words that indicate an unspecified logical relation between people, things, or situations.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۹،۶</idno>
                        <term/>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.6.2" n="b2fd2d29-1389-4114-91a8-15b8d9742794">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>9.6.2</idno>
                           <term>Dependency relations</term>
                           <gloss>Use this domain for words indicating that something is dependent on another thing.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۹،۶،۲</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.6.2.6" n="48d3de9f-3619-4785-b50b-6921ba7eecd6">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>9.6.2.6</idno>
                              <term>Result</term>
                              <gloss>Use this domain for words indicating that something is the result of another thing.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۹،۶،۲،۶</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                           <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.6.2.6.1" n="139409c3-7860-4586-897f-85ba3226046c">
                              <catDesc xml:lang="en">
                                 <idno>9.6.2.6.1</idno>
                                 <term>Without result</term>
                                 <gloss>Use this domain for words indicating that something had no result.</gloss>
                              </catDesc>
                              <catDesc xml:lang="fa">
                                 <idno>۹،۶،۲،۶،۱</idno>
                                 <term/>
                                 <gloss/>
                              </catDesc>
                           </category>
                        </category>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.6.2.7" n="18bf6c79-6399-4977-be3d-93135302d8c4">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>9.6.2.7</idno>
                              <term>Purpose</term>
                              <gloss>Use this domain for words indicating that something was done for the purpose of another thing happening.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۹،۶،۲،۷</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                           <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.6.2.7.1" n="4fdf3cf1-0808-4f11-acdd-9db71550baab">
                              <catDesc xml:lang="en">
                                 <idno>9.6.2.7.1</idno>
                                 <term>Without purpose</term>
                                 <gloss>Use this domain for words indicating that something had no purpose.</gloss>
                              </catDesc>
                              <catDesc xml:lang="fa">
                                 <idno>۹،۶،۲،۷،۱</idno>
                                 <term/>
                                 <gloss/>
                              </catDesc>
                           </category>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.7" n="5b7666bd-c6c1-45e7-aa2e-1799fcb16d97">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>9.7</idno>
                        <term>Name</term>
                        <gloss>Use this domain for general words referring to proper nouns--the name given to a particular person or thing to distinguish it from other things like it. Proper nouns are often not included in a dictionary, or are included in an appendix at the front or back of a dictionary. This is because there are so many of them, they are sometimes difficult to define, and it saves space in the dictionary. For instance place names can be included in a map. So it might be good to type the proper nouns into a special file.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>۹،۷</idno>
                        <term/>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.7.1" n="7b513a02-c3ae-4243-9410-16854d911258">
                        <catDesc xml:lang="en">
                           <idno>9.7.1</idno>
                           <term>Name of a person</term>
                           <gloss>Use this domain for words related to the name of a person. Each culture has a system of personal names to identify individuals and kin groups. The subcategories under this heading should reflect the cultural system. If your language has a special set of names that do not fit any of they domains given here, then set up a special domain.</gloss>
                        </catDesc>
                        <catDesc xml:lang="fa">
                           <idno>۹،۷،۱</idno>
                           <term/>
                           <gloss/>
                        </catDesc>
                        <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.9.7.1.1" n="6b921117-47e9-4717-b3b3-4e170d26b6d9">
                           <catDesc xml:lang="en">
                              <idno>9.7.1.1</idno>
                              <term>Personal names</term>
                              <gloss>Use this domain for those names that are given to people, that people use to call to each other and to talk about each other.</gloss>
                           </catDesc>
                           <catDesc xml:lang="fa">
                              <idno>۹،۷،۱،۱</idno>
                              <term/>
                              <gloss/>
                           </catDesc>
                        </category>
                     </category>
                  </category>
               </category>
            </taxonomy>
            <taxonomy xml:id="LeDIIR.taxonomy.grammar">
               <bibl>Slovní druhy (Lexikální databáze indoevropských jazyků).</bibl>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.adv"
                         n="46e4fe08-ffa0-4c8b-bf98-2c56f38904d9">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>adv</idno>
                     <term>Adverb</term>
                     <gloss>An adverb, narrowly defined, is a part of speech whose members modify verbs for such categories as time, manner, place, or direction. An adverb, broadly defined, is a part of speech whose members modify any constituent class of words other than nouns, such as verbs, adjectives, adverbs, phrases, clauses, or sentences. Under this definition, the possible type of modification depends on the class of the constituent being modified.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>adv</idno>
                     <term>adverbium</term>
                     <gloss>Adverbium (příslovce). Jelikož i zde slovní druh charakterizuje významovou funkci českého ekvivalentu, řadíme do této kategorie i adverbializované skupiny tvořené pomocí předložek, příslovečné spřežky, např. [be-sádegí] (snadno), [baráje abad] (navěky), [az (rú-je) ettefágh] (náhodou), [tá hálá] (doposud). Jinak jsou typickými slovotvornými příponami adverbií např. z arabštiny přejatá přípona [-an], resp. přípona [-áne], která vzniklé odvozenině dává současně význam adverbia pro neživotné subjekty.  O tvorbě adverbií v perštině viz t. <ref target="https://www.jahanshiri.ir/fa/en/adverb-formation"
                             type="external">Jahanshiri (2004–2022c). </ref>
                     </gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>قید</idno>
                     <term>قید</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.subst"
                         n="a8e41fd3-e343-4c7c-aa05-01ea3dd5cfb5">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>subst</idno>
                     <term>Noun</term>
                     <gloss>A noun is a broad classification of parts of speech which include substantives and nominals.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>subst</idno>
                     <term>substantivum</term>
                     <gloss>Substantiva (podstatná jména). Na rozdíl od češtiny jsou v perštině neohebná a genderově neutrální, více např. <ref target="https://www.jahanshiri.ir/fa/en/toc-grammar"
                             type="external">Jahanshiri (2004–2022b)</ref>. V této databázi jsme se rozhodli přiřazovat kategorii substantiv i významům některých víceslovných hesel s funkcí nominální skupiny, neboť jednotlivá slova a skupiny se v obou jazycích nemusí nutně překrývat. Rovněž u některých infinitivů sloves jsou jako zvláštní význam oddělena i z nich odvozená podstatná jména slovesná.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>اسم</idno>
                     <term>اسم</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.pl"
                            n="b0c356b3-c0e1-4a2c-bcc1-58948c82be7f">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>pl</idno>
                        <term>Plural</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>pl</idno>
                        <term>plurál</term>
                        <gloss>Plurál (množné číslo). Více o plurálech substantiv v perštině <ref target="https://www.jahanshiri.ir/fa/en/toc-grammar"
                                type="external">Jahanshiri (2004–2022b).</ref> Kde se u výpůjček z arabštiny v perštině užívají i arabské plurály nebo duály, jsou v databázi uvedeny jako samostatná hesla – varianty. V některých případech jsou jako samostatná hesla uvedeny i pravidelné perské plurály, zvláště nabývají-li nový význam. </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>جمع</idno>
                        <term>جمع</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.sg"
                            n="a481938d-4a50-40bb-b569-4064c387b606">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>sg</idno>
                        <term>Singular</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>sg</idno>
                        <term>singulár</term>
                        <gloss>Singulár (jednotné číslo). Tato kategorie je v databázi využita jen výjimečně, např. pokud je plurál substantiva užíván častěji než singulár, a tedy podrobněji popsán; singulár je pak k tomuto heslu přiřazen jako varianta. Jinak jsou tvary jednotného čísla vesměs zařazeny do kategorie substantivum.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>مفرد</idno>
                        <term>مفرد</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.clit"
                         n="0f443ba8-bb3d-43c6-a37b-0959a569b7d3">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>clit</idno>
                     <term>Clitic</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>clit</idno>
                     <term>klitika</term>
                     <gloss>Klitika. Termín se v české lingvistice objevuje ve dvou podobách: vedle sg. klitikon, pl. klitika, taky v podobě sg. klitika, pl. klitiky; pochází z řec. klitikos ‚ohebný, opírající se‘. Podle definice z 19. stol., historicky nejčastěji spojované s indoevropeistou J. Wackernagelem, standardně tradované v průběhu 20. stol., jsou k. slova, která se „vyskytují vždy pouze v podobě nepřízvučné“, a proto tvoří jedno fonetické slovo neboli jeden přízvukový celek buď s přízvučným slovem bezprostředně předcházejícím (tzv. enklitika, příklonky), anebo s přízvučným slovem následujícím. <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/KLITIKON"
                             type="external">(Uhlířová, Kosta &amp; Veselovská 2017)</ref>.</gloss>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.enclit"
                            n="cc0b26ef-f6ee-434a-834e-4ad36d602e04">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>enclit</idno>
                        <term>Enclitics</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>enklit</idno>
                        <term>příklonka</term>
                        <gloss>Enklitická částice (příklonka). Krátké nepřízvučné slovo, které tvoří jeden fonetický celek se slovem předcházejícím (<ref target="https://www.czechency.org/slovnik/KLITIKON"
                                type="external">Uhlířová, Kosta &amp; Veselovská 2017</ref>, <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/ENKLITICK%C3%81%20%C4%8C%C3%81STICE"
                                type="external">Nekula 2017b</ref>). V přehledu enklitických částic v perštině publikovaném autory <ref target="http://www.academypublication.com/issues2/tpls/vol10/10/17.pdf"
                                type="external">Shafiei &amp; Kazemi (2020)</ref> jsou jako enklitické částice charakterizovány: A) Jednoduchá klitika: 1) [-am] jako zkrácená forma příslovce ham (rovněž), 2) [-ó] jako zkrácená forma postpozice [rá], 3) [-o] jako zkrácená forma spojky [va] (a), 4) enklitická slovesa jako zkrácené formy slovesa [búdan] (být), B) Speciální klitika 1) přivlasťňovací zájmena a zájmena ve funkci akuzativu, C) Závislá klitika A) [-í] vyjadřující neurčitost, 2) [-í]  - enklitická částice uvozující vztažné věty, 3) kasra, či nověji znak [je], vyjadřující genitivní částici (ezáfet), 4) enklitická částice [-á] (ó, hej) u vokativu.  </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>و.بست</idno>
                        <term>واژه‌بَست</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.pro-form"
                         n="a4fc78d6-7591-4fb3-8edd-82f10ae3739d">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>pro-form</idno>
                     <term>Pro-form</term>
                     <gloss>A pro-form is a part of speech whose members usually substitute for other constituents, including phrases, clauses, or sentences, and whose meaning is recoverable from the linguistic or extralinguistic context.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>pro-form</idno>
                     <term>proforma</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>تابع</idno>
                     <term>شکل تابع</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.pro"
                            n="a3274cfd-225f-45fd-8851-a7b1a1e1037a">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>pro</idno>
                        <term>Pronoun</term>
                        <gloss>A pronoun is a pro-form which functions like a noun and substitutes for a noun or noun phrase.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>pro</idno>
                        <term>zájmeno</term>
                        <gloss>Zájmeno (pronomen). Slovo bez popisného (pojmového) významu, tj. které objekt přímo nepojmenovává, nýbrž označuje ho „jazykovým ukázáním“ <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/Z%C3%81JMENO"
                                type="external">(Karlík &amp; Osolsobě 2017).</ref>  V perštině je genderově neutrální, k vyjádření úcty lze osobní zájmena opsat řadou frází, přivlastňovací zájmena či zájmena v akuzativu mohou nabývat formu příklonky <ref target="http://www.academypublication.com/issues2/tpls/vol10/10/17.pdf"
                                type="external">(Shafiei &amp; Kazemi 2020).</ref> Více o perských zájmenech viz The <ref target="https://sites.la.utexas.edu/persian_online_resources/pronouns/"
                                type="external">University of Texas at Austin (n.d.).</ref>
                        </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>ضمیر</idno>
                        <term>ضمیر</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.pro-adv"
                            n="d599dd69-b445-4627-a7f3-b9647abdb905">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>pro-adv</idno>
                        <term>Pronominal adverb</term>
                        <gloss>A pro-adverb is a pro-form that substitutes for an adverb or other expression having an adverbial function.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>pro-adv</idno>
                        <term>pronominální adverbium</term>
                        <gloss>Zájmenné příslovce (pronominální adverbium). Zájmenná příslovce mohou být ukazovací (např. tady(hle), onde), tázací (dokdy, jak), vztažná, neurčitá (jakkoli), totalitní (vždy) <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/Z%C3%81JMENN%C3%89%20P%C5%98%C3%8DSLOVCE"
                                type="external">(Osolsobě 2017a).</ref> Jelikož přiřazení tohoto slovního druhu se řídí identifikovanou významovou funkcí českého ekvivalentu, i do této kategorie se dostala řada hesel, která jsou v perštině tvořena více samostatnými slovy, zatímco v češtině již často splynula v jedno slovo, např. [az án taraf] (odtamtud), nebo vedle sebe existují kolokace a kompozitum téměř rovnocenně, n. [án-tour /án tour] (tak, takhle).</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>ق.ضم.</idno>
                        <term>قید ضمیری</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.v"
                         n="86ff66f6-0774-407a-a0dc-3eeaf873daf7">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>v</idno>
                     <term>Verb</term>
                     <gloss>A verb is a part of speech whose members typically signal events and actions; constitute, singly or in a phrase, a minimal predicate in a clause; govern the number and types of other constituents which may occur in the clause; and, in inflectional languages, may be inflected for tense, aspect, voice, modality, or agreement with other constituents in person, number, or grammatical gender.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>v</idno>
                     <term>sloveso</term>
                     <gloss>Sloveso (verbum). Označení dynamických (v čase probíhajících) příznaků (<ref target="https://www.czechency.org/slovnik/SLOVESO"
                             type="external">Osolsobě 2017d)</ref>. V perštině, zvláště v moderním jazyce, je drtivá většina lexikálních jednotek s funkcí slovesa tvořena jmennou částí a sémanticky vyprázdněným kategoriálním či sponovým slovesem. Někteří autoři je interpretují jako „složená slovesa“ (compound verbs) (<ref target="https://core.ac.uk/download/pdf/4820825.pdf"
                             type="external">Dabir-Moghaddam 1977</ref>, <ref target="https://sites.la.utexas.edu/persian_online_resources/verbs/"
                             type="external">The University of Texas at Austin n.d.</ref>), v jiných pracech jsou popisovány jako „komplexní predikáty“ (complex predicates) (<ref target="https://halshs.archives-ouvertes.fr/halshs-01136825/document"
                             type="external">Samvelian &amp; Faghiri 2014</ref>, <ref target="https://www.swarthmore.edu/sites/default/files/assets/documents/linguistics/2011_Ershadi.pdf"
                             type="external">Ershadi 2011</ref>). Jedná se o lexikální jednotky odpovídající analytickým predikátům s kategoriálním či sponovým slovesem, jak je popisuje <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/%20ANALYTICK%C3%9D%20PREDIK%C3%81T%20S%20KATEGORI%C3%81LN%C3%8DM%20SLOVESEM"
                             type="external">Radimský (2017a)</ref>. U nepravidelných jednoduchých sloves je formou varianty vyznačen přítomný kmen (např. [chástan / cháh] (chtít)). K morfologii perských sloves viz např. <ref target="https://www.jahanshiri.ir/pvc/en/"
                             type="external">Jahanshiri (2004–2022a)</ref>.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>فعل</idno>
                     <term>فعل</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.vi"
                            n="fa2a2adf-2408-4379-99d2-019f513ee7ba">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>vi</idno>
                        <term>Intransitive verb</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>vi</idno>
                        <term>intranzitivum</term>
                        <gloss>intranzitivum (intranzitivní sloveso)</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>ف.لا.</idno>
                        <term>فعل لازم</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.cop"
                            n="55f2a00e-5f07-4ace-8a44-8794ed1a38a8">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>cop</idno>
                        <term>Copulative verb</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>cop</idno>
                        <term>spona</term>
                        <gloss>Spona (copula, kopula). <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/SPONA"
                                type="external">(Karlík 2017b)</ref>.  V perštině může být sponové sloveso [búdan] (být) součástí analytických predikátů s významem pasiva.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>ف.ربطی</idno>
                        <term>فعل ربطی</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.vt"
                            n="54712931-442f-42d5-8634-f12bd2e310ce">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>vt</idno>
                        <term>Transitive verb</term>
                        <gloss>A transitive verb is a verb that takes a direct object, and describes a relation between two participants. </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>vt</idno>
                        <term>tranzitivum</term>
                        <gloss>Přechodové (tranzitivní) sloveso (tranzitivum) je sloveso, které se váže s přímým předmětem, tedy sloveso s akuzativní vazbou <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/TRANZITIVN%C3%8D%20SLOVESO"
                                type="external">(Dvořák 2017)</ref>. V perštině je přímý předmět vyjádřen pomocí postpozice [rá] anebo – zejména v hovorovém jazyce – příklonkou ve tvaru přivlastňovacího zájmena.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>ف.متع</idno>
                        <term>فعل متعدی</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.pas"
                            n="25018fb0-7bf1-4bc4-892b-d62e0c3bafc9">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>pas</idno>
                        <term>Pasive voice</term>
                        <gloss>In a clause with passive voice, the grammatical subject expresses the theme or patient of the main verb – that is, the person or thing that undergoes the action or has its state changed.<ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Passive_voice"
                                type="external"> (Wikipedia n.d.)</ref>
                        </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>pas</idno>
                        <term>pasivum</term>
                        <gloss>Pasivum (sloveso rodu trpného). Tuto kategorii v naší databázi využíváme k popisu sloves a analytických predikátů, jimž lze jako české ekvivalenty přiřadit slovesa rodu trpného či zvratná slovesa. Více k pasivu viz <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/PASIVUM"
                                type="external">Karlík (2017d)</ref>.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>مجهول</idno>
                        <term>فعل مجهول</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.lv"
                            n="9aada318-54b2-4463-adac-c7ffca10fb4c">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>lv</idno>
                        <term>Light Verb / Vector</term>
                        <gloss>Light verb is a verb that has little semantic content of its own and forms a predicate with some additional expression, which is usually a noun. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Light_verb"
                                type="external">Wikipedia. (n.d.)</ref>
                        </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>v kat</idno>
                        <term>kategoriální sloveso</term>
                        <gloss>Kategoriální (funkční, podpůrné) sloveso je sémanticky oslabené sloveso, které je komponentou složených sloves, resp. analytických predikátů, tvořících většinu verbálních výrazů moderní perštiny (<ref target="https://halshs.archives-ouvertes.fr/halshs-01136825/document"
                                type="external">Samvelian &amp; Faghiri 2014</ref>, <ref target="https://core.ac.uk/download/pdf/4820825.pdf"
                                type="external">Dabir-Moghaddam 1997</ref>). V nich je nositelem gramatických kategorií (zejména způsob, čas, aspektové kategorie) a zpravidla má i svůj rodový protějšek, pomocí něhož jsou tvořena složená slovesa opačného rodu, např. [kardan-šodan, zadan-chordan, ávardan-ámadan, bordan-raftan]. K definici v české ligvistice viz <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/KATEGORI%C3%81LN%C3%8D%20SLOVESO"
                                type="external">Radimský (2017b)</ref>. </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>همکرد</idno>
                        <term>فعل سبک | همکرد</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.v-cp"
                            n="143c6f5e-1521-4110-be95-d19c101d549c">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>v cp</idno>
                        <term>Complex predicate</term>
                        <gloss>Persian complex predicates are two-part verbal constructions comprised of a non-verbal element and a semantically bleached light verb.A heavy verb such as Persian xordæn means ‘to ingest’ (as in food or drink), whereas its light verb counterpart has abstract or bleached semantics; in this case, light verb xordæn denotes collision, negative encounters, and other involuntary reception or involvement of an object to a subject. (Julie Ershadi, Persian Complex Predicates, Swarthmore and Bryn Mawr CollegesLinguistics Department, https://www.swarthmore.edu/sites/default/files/assets/documents/linguistics/2011_Ershadi.pdf)</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>v cp</idno>
                        <term>Analytický predikát s kategoriálním slovesem</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.adj"
                         n="4464cf4b-3345-4093-a992-4b17122c2e08">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>adj</idno>
                     <term>Adjective</term>
                     <gloss>An adjective is a part of speech whose members modify nouns. An adjective specifies the attributes of a noun referent. Note: this is one case among many. Adjectives are a class of modifiers.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>adj</idno>
                     <term>adjektivum</term>
                     <gloss>Přídavné jméno (adjektivum). Jelikož přiřazený slovní druh odpovídá významové funkci českého ekvivalentu, mezi adjektiva jsou zde řazena i perská sousloví, v nichž je existence či absence určité vlastnosti vyjádřena pomocí předložek [bá] (s, se), [bí] (bez), [zír-e], [taht-e] (pod (vlivem), pomocných adjektiv [ghábel-e] (schopný, možný) [por (az)] (plný) nebo gramatických tvarů kategoriálních sloves [-šode] (kdo, co se stane nějakým), [-konande] (kdo je aktérem něčeho), [-kardaní] (-itelný). Podobně nabývají v řadě kompozit funkci slovotvorných přípon tvary přítomného slovesného kmene typu [-ávar] (přinášející) [-pazír] (přijímající) [-dár] (mající). Více k perským adjektivům viz např. <ref target="https://sites.la.utexas.edu/persian_online_resources/adjectives/"
                             type="external">The University of Texas at Austin (n.d.).</ref>
                     </gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>صفت</idno>
                     <term>صفت</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.interj"
                         n="42b2b811-cc47-4d09-8bb3-e140e7a4deab">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>interj</idno>
                     <term>Interjection</term>
                     <gloss>An interjection is a part of speech, typically brief in form, such as one syllable or word, whose members are used most often as exclamations or parts of an exclamation. An interjection, typically expressing an emotional reaction, often with respect to an accompanying sentence, is not syntactically related to other accompanying expressions, and may include a combination of sounds not otherwise found in the language.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>interj</idno>
                     <term>citoslovce</term>
                     <gloss>Citoslovce (interjekce) tvoří samostatné rudimentální výpovědi nevětné povahy, tzv. větné ekvivalenty <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/CITOSLOVCE"
                             type="external">(Osolsobě 2017c).</ref> I zde ke klasifikaci přistupujeme z hlediska významové funkce a mezi citoslovce tak řadíme i některá sousloví, která v perštině nesplynula v jednoslovný výraz, např. [panáh bar chodá], [to rá (be) chodá] (proboha!).</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ندا</idno>
                     <term>حرف ندا</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.ii"
                         n="864751ed-05af-4322-a976-e3b2b88f3283">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>ii</idno>
                     <term>NOT IDENTIFIED</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>ii</idno>
                     <term>NEURČENO</term>
                     <gloss>Neurčené slovní druhy. Takto označené významy nebudou zpřístupněny na webu a v mobilní aplikaci</gloss>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.conn"
                         n="6e0682a7-efd4-43c9-b083-22c4ce245419">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>conn</idno>
                     <term>Connective</term>
                     <gloss>Also known as a conjunction, a connective is a class of parts of speech whose members syntactically link words or larger constituents, and expresses a semantic relationship between them. A conjunction is positionally fixed relative to one or more of the elements related by it, thus distinguishing it from constituents such as English conjunctive adverbs.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>konj</idno>
                     <term>spojka</term>
                     <gloss>Spojka (někdy t. konjunkce). Slovní druh spojující slova, syntaktické slovní skupiny a věty. Jelikož přiřazení slovního druhu se řídí významovou funkcí českého ekvivalentu, mezi spojky je tu zařazena i řada slovních hesel, která mají v perštině tvar kolokací, např. [az án-džá(jí-)ke] (jelikož), [(va) ín-gúne búd ke] (a tak), [bá vodžúd-e ín-ke] (přestože).</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ح.ربط</idno>
                     <term>حرف ربط</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.prt"
                         n="6e758bbc-2b40-427d-b79f-bf14a7c96c6a">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>prt</idno>
                     <term>Particle</term>
                     <gloss>A particle is a part of speech whose members do not belong to one of the main classes of words, is invariable, and typically has grammatical or pragmatic meaning.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>prt</idno>
                     <term>částice</term>
                     <gloss>Částice (partikule). Neplnovýznamová neohebná funkční slova bez větněčlenské platnosti. V zahraniční lingvistice lze pod ně zahrnout i spojky, předložky, citoslovce a spojovací adverbia, k rozlišení v češtině viz <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/%C4%8C%C3%81STICE"
                             type="external">Nekula 2017a,</ref>
                        <ref target="http://nase-rec.ujc.cas.cz/archiv.php?art=7419"
                             type="external">Vondráček 1998</ref>, <ref target="http://nase-rec.ujc.cas.cz/archiv.php?art=7499"
                             type="external">Vondráček 1999</ref>. Vyjadřují převážně postoj mluvčího (epistémické/modální, intenzifikační, odpověďové, negační…) Epistémické částice jsou v perštině vyjádřeny např. tvary 3. osoby sg. modálních sloves nebo bohatou škálou kolokací.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>حرف </idno>
                     <term>حرف </term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.xxx"
                         n="504ebb9f-658a-4be1-9276-db3b3d7bf809">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>xxx</idno>
                     <term>Unspecified complex forms</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>xxx</idno>
                     <term>kompozita, neurčené formy</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.adp"
                         n="ae115ea8-2cd7-4501-8ae7-dc638e4f17c5">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>adp</idno>
                     <term>Adposition</term>
                     <gloss>An adposition is a part of speech whose members are of a closed set and occur before or after a complement composed of a noun phrase, noun, pronoun, or clause that functions as a noun phrase and forms a single structure with the complement to express its grammatical and semantic relation to another unit within a clause.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>adp</idno>
                     <term>Adpozice</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.prep"
                            n="923e5aed-d84a-48b0-9b7a-331c1336864a">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>prep</idno>
                        <term>Preposition</term>
                        <gloss>A preposition is an adposition that occurs before its complement.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>prep</idno>
                        <term>předložka</term>
                        <gloss>Předložka (prepozice). Takto charakterizujeme jak jednoslovné perské předložky, např. [az] (z, ze), tak i sousloví, jejichž český ekvivalent významově odpovídá předložkám, např. [az bejn-e] (mezi), [az bará-je] (kvůli), [be džá-je] (namísto), [pas az] (po).</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>ح.اض.</idno>
                        <term>حرف اضافه</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.post"
                            n="18f1b2b8-0ce3-4889-90e9-003fed6a969f">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>post</idno>
                        <term>Postposition</term>
                        <gloss>A postposition is an adposition that occurs after its complement.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>post</idno>
                        <term>postpozice</term>
                        <gloss>Postpozice [rá] charakterizuje v perštině akuzativ, v němž má zároveň funkci členu určitého. V hovorovém jazyce se vyslovuje [ró], případně může být nahrazena příklonkou [-ó], např. [Áre, (án) fílm-rá (/film-ó) díde-am] (Ano, viděl jsem ten film). U neurčitých předmětů chybí nebo je nahrazena příklonkou [-í] s funkcí neurčitého členu. [Achíran fílm-e chúb-í dídíd?] (Viděli jste v poslední době nějaký pěkný film?). K obecné definici postpozice viz <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/ANTEPOZICE#postpozice"
                                type="external">Uhlířová (2017).</ref>
                        </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>ح.نش. مف.</idno>
                        <term>حرف نشانه مفعول</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.quant"
                         n="a4a759b4-5a10-4d7a-80a3-accf5bd840b1">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>quant</idno>
                     <term>Quantifier</term>
                     <gloss>A quantifier is a determiner that expresses a referent's definite or indefinite number or amount. A quantifier functions as a modifier of a noun, or a pronoun.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ح.اند</idno>
                     <term>حرف اندازه</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.num"
                            n="38e33005-92fa-4c24-a980-67c344731dc4">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>num</idno>
                        <term>Numeral</term>
                        <gloss>A numeral is a part of speech whose members function most typically as adjectives or pronouns and express a number, or relation to the number, such as one of the following: quantity, sequence, frequency, fraction. More about Persian Numerals The University of Texas at Austin. (n.d.).</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>num</idno>
                        <term>číslovka</term>
                        <gloss>Číslovky (numerale). Množina výrazů, které spojuje to, že lexikálně vyjadřují kvantitativnost <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/%C4%8C%C3%8DSLOVKA"
                                type="external">(Karlík 2017c)</ref>. Více o perských číslovkách  <ref target="https://sites.la.utexas.edu/persian_online_resources/numbers-1/"
                                type="external">The University of Texas at Austin (n.d.).</ref>
                        </gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>عدد</idno>
                        <term>عدد</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.clf"
                         n="31616603-aadd-47af-a710-cb565fbbbd57">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>clf</idno>
                     <term>Classifier</term>
                     <gloss>A (numeral) classifier (a Measure Word) is a part of speech whose members express the classification of a noun.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>jedn</idno>
                     <term>klasifikátor</term>
                     <gloss>
                        <ref target="https://www.jahanshiri.ir/fa/en/noun-classifier"
                             type="external">Jahanshiri (2004–2022d)</ref>
                     </gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>واحد ش.</idno>
                     <term>واحد شمارش</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.det"
                         n="6df1c8ee-5530-4180-99e8-be2afab0f60d">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>det</idno>
                     <term>Determiner</term>
                     <gloss>A determiner is a part of speech whose members belong to a class of noun modifiers and express the reference, including quantity, of a noun.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>det</idno>
                     <term>determinátor</term>
                     <gloss>Determinátor. V perštině se stejně jako v češtině nevyskytují člen určitý a neurčitý jako samostatné kategorie, funkci neurčitého členu má však často enklitická částice [-í] nebo číslovka [jek] (jeden). Určitý člen může být nahrazen ukazovacími zájmeny [ín] (tenhle), [án] (tamten), [hamín] (týž), v hovorovém jazyce t. příklonkou [-e], např. [pesar-e emrúz úmad chúne-je má] (Ten chlapec dnes přišel k nám). V akuzativu se vyjadřuje též postpozicí [rá] nebo jejími hovorovými tvary [ró, -ó]. Tvary s příklonkou [-í], jsou v této databázi často skryty na pozadí tak, aby uživatel našel příslušný lexém i v případě, že jej zadá do vyhledávače i v takto rozšířeném tvaru.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>وا.اسم</idno>
                     <term>وابستۀ اسمی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.Affix"
                         n="8d29feba-d12a-40ed-9c91-bf8ccf1f9284">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>Affix</idno>
                     <term>Affix</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>afix</idno>
                     <term>afix</term>
                     <gloss>Afix. Typ morfu plnící různé funkce (slovotvorné, tvarotvorné); připojuje se ke kořenovému morfu, n. ke kmeni <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/AFIX"
                             type="external">(Osolsobě 2017d)</ref>.</gloss>
                  </catDesc>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.prefix"
                            n="ed4ef1ee-45b5-4771-a3ba-bfcfb8db5c0f">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>prefix</idno>
                        <term>Prefix</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>prefix</idno>
                        <term>prefix</term>
                        <gloss>Prefix (předpona). Typ afixu, který se ve slově nachází nalevo od kořene <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/PREFIX"
                                type="external">(Ziková &amp; Biskup 2017)</ref>. Může být příbuzný s předložkou, v perštině je to často obtížné odlišit. V naší databázi interpretujeme původní předložky, např. [bá] (s, se), [bí] (bez, beze), jako předpony zpravidla tehdy, slouží-li k vytvoření adjektiva přisouzením nějaké vlastnosti. Podobnou funkci mohou mít některá pomocná přídavná jména, např. [ghábel-e] (schopný), [por (az)] (plný). Podobně i předložku [be] v některých adverbiích posuzujeme jako slovotvorný afix.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>پیشو.</idno>
                        <term>پیشوند</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
                  <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.suffix"
                            n="a8a3f987-a845-46c4-8525-cadcfbe4da79">
                     <catDesc xml:lang="en">
                        <idno>suffix</idno>
                        <term>Suffix</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                        <idno>sufix</idno>
                        <term>sufix</term>
                        <gloss>Sufix (přípona). Slovotvorný formant, část odvozeného slova, která následuje za kmenem. Derivační sufix mění význam, flektivní sufix, který je nositelem gramatických rysů, se tradičně nazývá koncovka. <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/SUFIX"
                                type="external">(Rusínová, Z. (2017)</ref>). U perských adjektiv interpretujeme jako sufixy i některé slovesné tvary (např. [-dár, -ávar, -pazír]), je-li jejich významová funkce oslabená a slouží-li pouze k přiřazení určité vlastnosti.</gloss>
                     </catDesc>
                     <catDesc xml:lang="fa">
                        <idno>پسو.</idno>
                        <term>پسوند</term>
                        <gloss/>
                     </catDesc>
                  </category>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.abbrev"
                         n="b67618b4-651b-4c9d-a7d2-5ad9e7cc331f">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>abbrev</idno>
                     <term>Abrevviation</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>abrev</idno>
                     <term>zkratka</term>
                     <gloss>Zkratka (abreviace). Výsledek zkrácení slova nebo víceslovného pojmenování.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>مخفف</idno>
                     <term>مخفف</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.component"
                         n="a9ac357a-19d6-49d9-8ff4-5eeb5368ad06">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>component</idno>
                     <term>component</term>
                     <gloss>word-forming component</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>(ve slož.)</idno>
                     <term>komponenta</term>
                     <gloss>slovotvorná komponenta</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>جزء</idno>
                     <term>جزء</term>
                     <gloss>جزء کلمه‌ساز</gloss>
                  </catDesc>
               </category>
            </taxonomy>
            <taxonomy xml:id="LeDIIR.taxonomy.meaningType">
               <bibl>Stylové poznámky (Lexikální databáze indoevropských jazyků).</bibl>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.fig"
                         n="af3eaef8-ea5e-11de-80fd-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>fig</idno>
                     <term>figurative</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>přen.</idno>
                     <term>přeneseně</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.prim"
                         n="af48384c-ea5e-11de-9aef-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>prim</idno>
                     <term>primary</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
            </taxonomy>
            <taxonomy xml:id="LeDIIR.taxonomy.textType">
               <bibl>Stylistické kvalifikátory (Lexikální databáze indoevropských jazyků).</bibl>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.ar"
                         n="f81dd500-970b-4885-b8e1-4fbb529764c5">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>ar</idno>
                     <term>arabic</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>ar</idno>
                     <term>arabismus</term>
                     <gloss>Arabismus. Výpůjčka z arabštiny užívaná jen ve formálním či odborném jazyce.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>عر.</idno>
                     <term>عربی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.dari"
                         n="7a0d27c6-9d48-4eff-803f-d78babccd39c">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>dari</idno>
                     <term>dari</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>darí</idno>
                     <term>darí</term>
                     <gloss>Výraz užívaný jen v afghánské perštině darí.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>دری</idno>
                     <term>دری</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.anml"
                         n="b012df34-ea5e-11de-833e-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>anml</idno>
                     <term>animal</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>جانو.</idno>
                     <term>جانور</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.hum"
                         n="b01c6892-ea5e-11de-9e52-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>hum</idno>
                     <term>human</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>انس.</idno>
                     <term>انسان</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.f"
                         n="b0285440-ea5e-11de-894b-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>f</idno>
                     <term>female</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>مو.</idno>
                     <term>مونث</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.m"
                         n="b0343ff8-ea5e-11de-9132-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>m</idno>
                     <term>male</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>مذ.</idno>
                     <term>مذکر</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.sib"
                         n="b03dc94c-ea5e-11de-87b4-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>sib</idno>
                     <term>same sex sibling</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>همانند.</idno>
                     <term>جنس همانند</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy."
                         n="d44ee315-f6db-4354-a5b4-3eee8dc1d4ac">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno/>
                     <term/>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>inanimate</idno>
                     <term>inanimate</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.inform"
                         n="af96e582-ea5e-11de-910f-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>inform</idno>
                     <term>informal</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>غی.رسم.</idno>
                     <term>غیررسمی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.non-std"
                         n="afa2d13a-ea5e-11de-94da-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>non std</idno>
                     <term>non-standard</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>نا.هنج.</idno>
                     <term>ناهنجار</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <!--LeDIIR.taxonomy. skipped -->
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.oldfash"
                         n="afb84646-ea5e-11de-94e6-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>oldfash</idno>
                     <term>old-fashioned</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>غیر. مد.</idno>
                     <term>غیر مدرن</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.reg"
                         n="afd01dac-ea5e-11de-9787-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>reg</idno>
                     <term>register</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ثبت.کر.</idno>
                     <term>ثبت کردن</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.bas-reg"
                         n="afd9a70a-ea5e-11de-9e37-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>bas reg</idno>
                     <term>basic</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ثبت.پای.</idno>
                     <term>پایه</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.hi-reg"
                         n="afe592c2-ea5e-11de-9d77-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>hi reg</idno>
                     <term>high</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ثبت.بال.</idno>
                     <term>بالا</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.low-reg"
                         n="aff17e70-ea5e-11de-94be-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>low reg</idno>
                     <term>low</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ثبت.پایی.</idno>
                     <term>پایین</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.arch"
                         n="af600fb2-ea5e-11de-82b5-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>arch</idno>
                     <term>archaic</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>قد.</idno>
                     <term>قدیمی و باستانی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.mid-reg"
                         n="affb07ce-ea5e-11de-997d-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>mid reg</idno>
                     <term>mid</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ثبت.متو.</idno>
                     <term>متوسط</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.slg"
                         n="b06b15c8-ea5e-11de-8d8b-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>slg</idno>
                     <term>slang</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>slg</idno>
                     <term>slang</term>
                     <gloss>slangový výraz</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>اصط.عام.</idno>
                     <term>اصطلاح عامیانه</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.trad"
                         n="b0770176-ea5e-11de-88f6-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>trad</idno>
                     <term>traditional</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>سنت.</idno>
                     <term>سنتی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.off"
                         n="b055a0b2-ea5e-11de-9b16-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>off</idno>
                     <term>offensive</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>توه.آمیز</idno>
                     <term>توهین‌آمیز</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.col"
                         n="af699910-ea5e-11de-8d20-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>col</idno>
                     <term>colloquial</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>hov</idno>
                     <term>hovorový výraz</term>
                     <gloss>Hovorový styl je styl běžné každodenní komunikace s potřebou se dorozumět. Vyznačuje se běžnou slovní zásobou, jednoduchou větnou stavbou a kompozicí. Podává informace a citové, hodnoticí postoje k nejrůznějším tématům všedního života (<ref target="https://cs.wikipedia.org/wiki/Prost%C4%9Bsd%C4%9Blovac%C3%AD_styl"
                             type="external">Prostěsdělovací styl in Wikipedie n.d.</ref>, <ref target="https://www.czechency.org/slovnik/PROST%C4%9ASD%C4%9ALOVAC%C3%8D%20STYL"
                             type="external">Hoffmannová (2017)</ref>). Takto zde označujeme i výrazy teheránského dialektu (teheránské hovorové perštiny), vice např. Osvald (1972).</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>محا.</idno>
                     <term>محاوره‌ای</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.rel"
                         n="ff966d66-d857-4ea3-866d-9f5b7400dd78">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>rel</idno>
                     <term>religious</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>náb.</idno>
                     <term>náboženství</term>
                     <gloss>Náboženské výrazy obecně.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>دینی</idno>
                     <term>دینی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.isl"
                         n="fe4fa790-7d4c-4cf1-baf5-c2dbf0a684fe">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>isl</idno>
                     <term>islamic</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>isl.</idno>
                     <term>islám</term>
                     <gloss>Specifické islámské výrazy.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>اسلام</idno>
                     <term>اسلام</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.rest"
                         n="b006f37c-ea5e-11de-8cd8-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>rest</idno>
                     <term>restrictive</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>rest.</idno>
                     <term>omezené použití</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>مح.کنند.</idno>
                     <term>محدود کننده</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <!--LeDIIR.taxonomy. skipped -->
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.ideol"
                         n="50b2ceb0-b2dd-4ac5-9978-1545d466af69">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>ideol</idno>
                     <term>ideological</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>ideol.</idno>
                     <term>ideologický či tendenční výraz</term>
                     <gloss>Jazyk a metafory užívané pouze ve státní ideologii či v tendenčních textech.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>گرا.</idno>
                     <term>گرایشی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.obsc"
                         n="b049b504-ea5e-11de-9bb7-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>obsc</idno>
                     <term>obscene</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>vulg.</idno>
                     <term>vulgární</term>
                     <gloss>Neslušné, oplzlé a urážlivé výrazy.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>زش.</idno>
                     <term>زشت</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.tab"
                         n="b05f2a10-ea5e-11de-8593-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>tab</idno>
                     <term>taboo</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>tabu</idno>
                     <term>tabu</term>
                     <gloss>Výraz nepřijatelný v běžném jazyce.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>ممنو.</idno>
                     <term>ممنوع</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <!--LeDIIR.taxonomy. skipped -->
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.lit"
                         n="6530d4ec-434d-4a27-a396-70ae0cdefe17">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>lit</idno>
                     <term>literary</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>spis.</idno>
                     <term>spisovný jazyk</term>
                     <gloss>Zde míněn spisovný jazyk používaný v psané formě v literatuře, v češtině má tento termín i význam jazykového standardu užívaného na oficiální úrovni.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>کت.</idno>
                     <term>کتابی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.obso"
                         n="afaebce8-ea5e-11de-97b5-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>obso</idno>
                     <term>obsolete</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>zast</idno>
                     <term>zastaralý</term>
                     <gloss>Zastaralé a staromódní výrazy, v současné perštině užívané zřídka.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>منس.</idno>
                     <term>منسوخ</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.hist"
                         n="af817076-ea5e-11de-9a46-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>hist</idno>
                     <term>historical</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>hist</idno>
                     <term>historický výraz</term>
                     <gloss>Historický výraz vyskytující se jen v historických dílech, v současné perštině již vůbec neužívaný.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>تاریخ.</idno>
                     <term>تاریخی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.poems"
                         n="5cf801b0-2b93-4d8b-a64a-816fc1bbfbde">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>poems</idno>
                     <term>poems</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>poe</idno>
                     <term>poezie</term>
                     <gloss>Poetické a metaforické výrazy užívané převážně v perské poezii.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>شعر</idno>
                     <term>شعر</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.pol"
                         n="72cf2e99-310c-4762-80ba-9df94f0bc90f">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>pol</idno>
                     <term>polite</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>zdv</idno>
                     <term>zdvořile</term>
                     <gloss>Běžné zdvořilé výrazy užívané i v kontaktu s blízkými osobami.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>با اد.</idno>
                     <term>با ادب</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.form"
                         n="af7584c8-ea5e-11de-82a4-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>form</idno>
                     <term>formal</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>form. zdv.</idno>
                     <term>formální zdvořilost</term>
                     <gloss>Ta´árof - zdvořilé formální chování užívané ve styku s cizím či výše postaveným člověkem.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>تعارف</idno>
                     <term>تعارف</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.hon"
                         n="af8af9d4-ea5e-11de-932a-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>hon</idno>
                     <term>honorific</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>tit.</idno>
                     <term>čestné tituly</term>
                     <gloss>Čestné tituly vysoce postavených osob.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>تجلیل.</idno>
                     <term>تجلیلی</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.cor"
                         n="70f47f6c-9158-4562-971f-38844dd8d005">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>cor</idno>
                     <term>correspondence</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>cor</idno>
                     <term>korespondence</term>
                     <gloss>Frazémy užívané v korespondenčním styku.</gloss>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.rare"
                         n="afc431fe-ea5e-11de-8921-0013722f8dec">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>rare</idno>
                     <term>rare</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>rare</idno>
                     <term>vzácně</term>
                     <gloss>Vzácně se vyskytující výraz.</gloss>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="fa">
                     <idno>کمیا.</idno>
                     <term>کمیاب</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
            </taxonomy>
            <taxonomy xml:id="LeDIIR.taxonomy.socioCultural">
               <bibl>Stylové poznámky (Lexikální databáze indoevropských jazyků).</bibl>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.socioCultural.form"
                         n="696ff9d2-d28e-40ee-8ae0-449682180f20">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>form</idno>
                     <term>formal</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>kniž.</idno>
                     <term>knižní, knižně</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.socioCultural.coll"
                         n="b11457ab-226b-43b3-8c81-dae9f6dc75dd">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>hov.</idno>
                     <term>hovorový, hovorově</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
            </taxonomy>
            <taxonomy xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType">
               <bibl>Komplexní formy (Lexikální databáze indoevropských jazyků).</bibl>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType.analytický-predikát">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>analytický predikát</idno>
                     <term>analytický predikát</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>analytický predikát</idno>
                     <term>analytický predikát</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType.arabské-kompozitum">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>arabské kompozitum</idno>
                     <term>arabské kompozitum</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>arabské kompozitumt</idno>
                     <term>arabské kompozitum</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType.derivace">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>derivace</idno>
                     <term>derivace</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>derivace</idno>
                     <term>derivace</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType.idiom">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>idiom</idno>
                     <term>idiom</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>idiom</idno>
                     <term>idiom</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType.kolokace">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>kolokace</idno>
                     <term>kolokace</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>kolokace</idno>
                     <term>kolokace</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType.kompozitum">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>kompozitum</idno>
                     <term>kompozitum</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>kompozitum</idno>
                     <term>kompozitum</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType.nespecifikovaný-komplexní-tvar">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>nespecifikovaný komplexní tvar</idno>
                     <term>nespecifikovaný komplexní tvar</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>nespecifikovaný komplexní tvar</idno>
                     <term>nespecifikovaný komplexní tvar</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
               <category xml:id="LeDIIR.taxonomy.complexFormType.rčení-a-přísloví">
                  <catDesc xml:lang="en">
                     <idno>rčení a přísloví</idno>
                     <term>rčení a přísloví</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
                  <catDesc xml:lang="cs-CZ">
                     <idno>rčení a přísloví</idno>
                     <term>rčení a přísloví</term>
                     <gloss/>
                  </catDesc>
               </category>
            </taxonomy>
         </classDecl>
      </encodingDesc>
      <profileDesc/>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div xml:lang="cs-CZ"
              xml:id="project-about">
            <head>O projektu</head>
            <div xml:id="project-head">
               <head>Elektronická lexikální databáze indoíránských jazyků, persko-český modul</head>
               <p>Copyright © 2022, Sociologický ústav AV ČR, Filozofická fakulta UK</p>
               <p>Autorský tým: SOÚ AV ČR: Darina Vystrčilová, Mona Khademi, Radka Taucová,<lb/> FF UK: Zuzana Kříhová, Ľubomír Novák, Bořivoj Nachtmann</p>
               <p>Jazykové korektury češtiny: Kristýna Přibylová</p>
               <p>Odborný konzultant: Michal Škrabal</p>
               <p>Technická spolupráce: Boris Lehečka, Milan Paučula</p>
               <p>Vytvoření jazykových korpusů <hi rend="italic">Araneum Persicum</hi>: Vladimír Benko</p>
               <p>Další spolupráce: Peter Fajnor, Martina Hartmannová, Filip Lachmann, Zuzana Řezníčková, Martin Vávra</p>
               <p>Lexikální databáze je zpracovávána v programu <ref target="https://software.sil.org/fieldworks">FLEx</ref> (FieldWorks Language Explorer) společnosti <ref target="https://www.sil.org/">SIL International</ref>.</p>
            </div>
         </div>
         <div xml:id="project-how-to-cite">
            <head>Jak citovat</head>
            <p>Darina Vystrčilová, Mona Khademi, Zuzana Kříhová et al.: Elektronická lexikální databáze indoíránských jazyků, persko-český modul. Praha 2022. Verze dat: 2022-11-01. Dostupné z WWW: <xr>&lt;<ref target="https://eldi.soc.cas.cz">https://eldi.soc.cas.cz</ref>&gt;</xr>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="project-help">
            <head>Nápověda</head>
            <p>Nápověda k ovládání webové aplikace.</p>
         </div>
         <div xml:id="project-news">
            <head>Aktuality</head>
            <div>
               <head>Spuštění beta-verze</head>
               <p>Beta-verze webového slovníku byla spuštěna na 6. 12. 2021.</p>
            </div>
         </div>
         <div xml:id="project-about-language">
            <head>O jazyce</head>
            <p>Informace o perštině a dalších jazycích.</p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>